﻿Vào “mùa” tiếp sức tân SV

Hầu như tất cả các trường ĐH, CĐ ở TP.HCM đều thành lập đội hình hướng dẫn tân SV làm thủ tục nhập học. Sáng 5-9, đội hình SV tình nguyện ĐH Kinh tế TP.HCM 36 người đã hướng dẫn nhập học cho hơn 100 tân SV. TTHTSV trường cũng đã chuẩn bị 5.000 giáo trình (năm đầu sách) giá rẻ dành riêng cho SV năm 1. 
Anh Trương Minh Kiệt, phó giám đốc TTHTSV, cho biết đang có khoảng 30 suất học bổng với tổng giá trị 80 triệu đồng sẽ được trao. Ngoài ra, TTHTSV trường còn tổ chức buổi tư vấn “phương pháp học ĐH” dành cho tân SV, các lớp kỹ năng, chuyên đề dành cho SV các khóa được tổ chức hằng tuần. Nhóm giới thiệu nhà trọ trường hiện đang có 350 chỗ (150.000-180.000 đồng/SV/tháng). 
Đội hình SV tình nguyện ĐH Khoa học tự nhiên, ĐH Khoa học xã hội và nhân văn (ĐH Quốc gia TP.HCM) cũng có mặt rất sớm đặt bàn hướng dẫn tân SV ở nhiều điểm đón từ trạm 2 (Thủ Đức) vào đến cổng trường (cơ sở Linh Trung) hướng dẫn SV các thủ tục nhập học, vào ký túc xá, nhà trọ… 
Ở ĐH Sư phạm TP.HCM có đội hình hướng dẫn tân SV cấp khoa. Hội SV trường đang có hơn 120 chỗ trọ (ưu tiên tân SV), giá 200.000 - 300.000 đồng/SV/tháng, gần trường và đều đã được khảo sát. CLB Gia sư hiện có 250 suất dạy cho các SV có nhu cầu làm thêm. Quĩ hỗ trợ SV của Hội SV trường đang có hơn 12 triệu đồng dành cho SV khó khăn đột xuất, SV vượt khó... 
Các khoa Trường ĐHDL Văn Lang chuẩn bị “Ngày định hướng cho SV” (từ 19 đến 30-9). Văn phòng hỗ trợ SV trường cho biết đang có khoảng 1.000 việc làm và nhà trọ. 
Ở ĐH Mở - bán công TP.HCM, đội hình “Đồng hành hỗ trợ tân SV” 42 thành viên đang túc trực tại trường để đón tiếp, hướng dẫn và đưa tân SV về điểm trọ. TTHTSV trường đang có 720 chỗ trọ (150.000-280.000 đồng/SV/tháng) cùng 300 đầu việc bán thời gian (bán hàng siêu thị, phát tờ rơi, dạy kèm...), 20 suất học bổng (1,5 triệu đồng/suất) cho SV nghèo có điểm học tập (thi lần 1) năm học qua từ 7 điểm trở lên. Liên hệ TTHTSV trường (đến 30-10).

TRẦN HUỲNH - THANH THANH
